\section{Einleitung}
\epigraph{"Des Menschen größtes Verdienst bleibt wohl, wenn er die Umstände soviel als möglich bestimmt und sich so wenig als möglich von ihnen bestimmen läßt."}{Johann Wolfgang von Goethe\footcite[S. 10]{Freund2014}}
Ein zum Thema passendes Zitat ist fast immer eine gute Einleitung für die Arbeit. 
\ac{BPMN} ist eine Modellierungssprache.\footcite[Vgl.][S. 1]{Freund2014} Bei der ersten Verwendung von Abkürzungen werden diese in Klammern automatisch ausgeschrieben. 
Bei der zweiten Verwendung ist das nicht so, wie man anhand von \ac{BPMN} sehen kann. Abkürzungen lassen sich im Plural verwenden: \acp{PC}. "Das ist ein direktes Zitat aus dem Internet".\footcite[S. 3]{OMG2018}
Bei einseitigen Quellen kann man die Seitenzahl weglassen.\footcite[Vgl.]{schlechteQuelle}
Es gibt viele schlechte Quellen.\footcite[Vgl.][S. 1-3]{schlechteQuelle2}

In \LaTeX kann man Text selbstverständlich formatieren: \textit{kursiv}, \textbf{fett} oder \underline{unterstrichen}. Formeln lassen sich auch darstellen:
\[ x^n + y^n = z^n \]

\subsection{Motivation}
Abbildungen und Tabellen sind natürlich auch möglich.

\begin{figure}[H]
  \centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{DHBW_CAS_Logo.pdf}
   \caption[Das Logo der DHBW]{Das Logo der DHBW\footcite{DHBW}}
\end{figure}


Als Grafikformate werden u.a. PDF, PNG und JPEG akzeptiert. Die Bilddatei muss im Order "assets" liegen.
Mit einem Label in einer Abbildung oder Tabelle kann man darauf referenzieren, wie man an der Abbildung \ref{AbbildungLogoMusterfirma} sehen kann.
Die Breite einer Grafik lässt sich einfach als Faktor festlegen. 1 entspricht dabei der Textbreite und 0.5 die Hälfte der Textbreite.

\begin{figure}[H]
  \centering
	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{company_logo.pdf}
   \caption[Das Logo der Musterfirma]{Das Logo der Musterfirma\footnote{Eigene Darstellung in Anlehnung an \cite[S.4]{Freund2014}}}
   \label{AbbildungLogoMusterfirma}
\end{figure}

Das ist eine Tabelle mit zwei Spalten je 5 cm. Beide Spalten sind vom Typ paragraph (p) und können daher mehrzeilig sein, wenn der Text länger ist. Spalten vom Typ p sind nach links oben ausgerichtet. Man kann sie aber manuell zentrieren.

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|p{5cm}|p{5cm}|}
  \hline 
  \rowcolor{tableHeading}Eigenschaft & Wert \\ 
  \hline 
  Größe & 20 cm\footnote{20 cm sind viel} \\ 
  \hline 
  Gewicht & 1 kg\footcite{DHBW}\\
  \hline
  Haarfarbe & braun \\ 
  \hline
  Nicht zentriert: Größe des Ringfingers an der linken Hand  &  5 cm \\
  \hline
  \vertalign{Vertikal zentriert: Größe des Ringfingers an der linken Hand } &  5 cm \\ 
  \vertalign{Zentriert: Größe des Ringfingers an der linken Hand oder an der rechten Hand} &  \horalign{5 cm} \\ 
  \end{tabular} 
  \caption[Eine Tabelle mit Eigenschaften]{Eine Tabelle mit Eigenschaften\footcite{schlechteQuelle}}
\end{table}

Das ist eine Tabelle mit einer drei Spalten. Die linke Spalte ist 5 cm breit und als paragraph definiert. Die mittlere Spalte ist zentriert (c) und die dritte Spalte ist links ausgerichtet (l). Spalten vom Typ c, l und r (r = Ausrichtung nach rechts) haben keine fest definierte Größe, sondern sind so groß wie der Text in den Zellen.

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|p{5cm}|c|l|}
  \hline 
  \rowcolor{tableHeading}Eigenschaft & Bewertung & Resultat\\ 
  \hline 
  Größe & + \footnote{Minus weil schlecht.}  & 1 \\ 
  \hline 
  Gewicht & - \footcite{DHBW} & 2 \\
  \hline
  Haarfarbe & 0  & 3\\ 
  \hline
  \vertalign{Größe des Ringfingers an der linken Hand oder an der rechten Hand} &  5 cm & 4 \\
  \hline 
  \end{tabular} 
  \caption[Eine Tabelle mit drei Spalten]{Eine Tabelle mit drei Spalten\footnote{Eigene Darstellung in Anlehnung an \cite{schlechteQuelle}}}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline 
  \rowcolor{tableHeading}Eigenschaft & Bewertung & Resultat\\ 
  \hline 
  \cellcolor{tableHeading}Größe & + & 1 \\ 
  \hline 
  \cellcolor{tableHeading}Gewicht & - & 2 \\
  \hline
  \cellcolor{tableHeading}Haarfarbe & 0  & 3\\ 
  \hline 
  \end{tabular} 
  \caption[Eine Tabelle mit anderer Farbe]{Eine Tabelle mit anderer Farbe\footnote{Eigene Darstellung in Anlehnung an \cite{schlechteQuelle}}}
\end{table}

\begin{table}[H]
  \centering
  \begin{tabular}{|l|p{2cm}|p{2cm}|}
  \hline 
  \rowcolor{tableHeading}Eigenschaft & Bewertung & Resultat\\ 
  \hline 
  Größe & \multicolumn{2}{|c|}{20}\\ 
  \hline 
  Gewicht &  \horalign{5 cm} &  \horalign{30} \\
  \hline
  Haarfarbe &  \horalign{5 cm}  &  \horalign{10}\\ 
  \hline 
  \end{tabular} 
  \caption[Eine Tabelle mit zusammengefassten Spalten]{Eine Tabelle mit zusammengefassten Spalten\footnote{Eigene Darstellung in Anlehnung an \cite{schlechteQuelle}}}
\end{table}

Experteninterviews.\footcite[Vgl.][S. 7]{Meuser2009} Ein Zitat aus der Wirtschaftswoche.\footcite[Vgl.][S. 32]{WIWO2018}
Firmeninternes Material kann auch zitiert werden.\footcite[Vgl.][]{Firma2018} "Das Zitat stammt aus einem Interviewprotokoll".\footcite{Experte2018}

Mit zwei Backslashs \\ erzwingt man einen Zeilenumbruch. Bei langen Wörtern funktioniert die Worttrennung oftmals nicht mehr.
Dann muss man selbst die Silbentrennung vornehmen: Donau\-dampf\-schiff\-fahrts\-gesell\-schafts\-kapitän. \\
Aufzählungen:
\begin{itemize}
  \item Punkt 1
  \item Punkt 2
\end{itemize}
Nummerierte Aufzählung:
\begin{enumerate}
  \item Punkt 1
  \item Punkt 2\footcite[Vgl.][S. 32]{WIWO2018}
\end{enumerate}

Fußnoten sind besonders praktisch für Verweise auf andere Abschnitte der Arbeit.\footnote{Siehe Abschnitt \ref{Abschnitt:Arbeitsumfeld}} 
Mit dem ref-Befehl lassen sich Labels referenzieren.\footcite[Vgl.][S. 3]{Friedrich2023} Das funktioniert bei Abbildungen, Tabellen, Kapiteln und Abschnitten.\footcite[Vgl.][]{Experte2019}

Je nach Länge der Arbeit können Fußnoten auch dreistellig werden.\footnote[360]{Eigene Erfahrung.}